<resources>
    <string name="app_name">史迹</string>
    <string name="todo">TODO</string>
    <string name="side_set">设置</string>
    <string name="side_user">个人中心</string>
    <string name="side_update">检查更新</string>
    <string name="side_star">收藏</string>
    <string name="side_about">关于</string>



    <string name="tab0">中国为区域位于东亚的一个国家之统称。“中国”-一词最早见于西周，最初指以洛阳盆地为中心的中原地区，与四夷相对，后范围逐渐扩大至整个华北、南方，和东北、新疆、藏等。1689年，清朝与俄国签订的《尼布楚条约》中，首次将“中国”作为正式国号使用。“中国”一词如果是指涉一个主权国家的话现今主要是指中华人民共和国。</string>

    <string name="tab1"> 夏朝(约前2070-前1600)是中国史书中记载的第一个世袭制朝代。根据史书记载，公元前2070，禹建立夏朝，并传位于子启，改变了原始部落的禅让制，开创中国近四千年世袭的先河。夏族的十一支姒姓部落与夏后氏中央王室在血缘上有宗法关系，政治，上有分封关系，经济上有贡赋关系，大致构成夏王朝的核心领土范围。夏西起河南省西部、山西省南部，东至河南省、山东省和河北省三省交界处，南达湖北省北部，北及河北省南部。这个区域的地理中心是今河南偃师、登封、新密、禹州一带。一般认为，夏朝共传十四代，十七后(夏朝统治者在位时称”后”，去世后称”帝“)，延续约471年  为商朝所灭。后人常以“华夏”自称，使之成为中国的代名词。</string>
    <string name="tab2">商朝又称殷、殷商(约公元前1600年-约公元前1046年)，是中国历史上的第二个朝代，是中国第一个有直接文字记载的王朝。夏朝方国商国君主商汤率方国于鸣条之战灭夏后，以"商"为国号，在亳(今商丘)建立商朝。之后，商朝国都频繁迁移，至盘庚迁殷(今安阳)后国都才稳定下来，在殷建都达273年，因此商朝又被后世称为"殷'或"殷商"。商朝经历了三个大的阶段。第一阶段是"先商";第二阶段是"早商";第三阶段是"晚商"，前后相传17世31王，延续500余年。末代君主帝辛于牧野之战被;周武王击败后自焚而亡。</string>
    <string name="tab3">西周是继夏、商二代建立的王朝，从周武王克商至周平王迁都洛邑，前后约280年。西周的政治文化在两代的基础,上有了光辉灿烂的发展，孔子就曾说过:“周监于二代，郁郁乎文哉!吾从周。”儒家从孔子开始，一贯推崇西周的政治文化，因而西周的历史对于后世影响不可不谓之深远。</string>
    <string name="tab4">东周(前770年至 前256年)，是历史。上对国都东迁以后的周朝的称呼，相对于之前国都在镐京的时期，即西周。东周京都于前770年自镐京(今陕西省西安市)，东迁至雒邑(今河南省洛阳市)。 传26王，前后515年。东周的前半期，诸侯争相称霸，持续了二百多年，称为“春秋时代”;东周的后半期,周天子地位渐失，亦持续了二百多年，称为战国时代。</string>
    <string name="tab5">秦朝（前221—前207）是由战国时期的秦国发展起来的中国历史上第一个大一统王朝，秦人的祖先大费是黄帝之孙颛顼的后裔，舜赐其嬴姓。秦穆公时，任贤使能，虚心纳谏，灭国十二，开地千里，国力日盛。前361年，秦孝公继位，重用商鞅两次变法，使秦国的经济得到发展，军队战斗力不断加强，发展成为战国后期最富强的诸侯国。秦王政先后灭韩、赵、魏、楚、燕、齐，完成统一大业。前221年，秦王政称帝，史称“秦始皇”。秦朝结束了自春秋战国以来五百年来诸侯分裂割据的局面，成为中国历史上第一个多民族共融的中央集权制国家。对中国历史产生了深远影响。前209年，陈胜、吴广斩木为兵，揭竿而起，天下响应，刘邦、项羽起兵江淮共抗秦。前207年，秦亡。</string>
    <string name="tab6">汉朝（前202年-220年）是继秦朝之后的大一统王朝，主要分为西汉、东汉时期，共历29帝，享国四百零五年。秦末天下大乱，刘邦在推翻秦朝后被封为汉王。公元前202年，楚汉之争获胜后称帝建立汉朝，史称西汉；定都长安。  汉文帝、汉景帝推行休养生息国策开创“文景之治”；汉武帝即位后开辟丝路、攘夷拓土成就“汉武盛世”；至汉宣帝时期国力达到极盛。公元8年，王莽废西汉末帝，定都常安，史称新朝，西汉灭亡。公元25年，刘秀统一天下后，仍沿用汉作为国号，史称东汉。定都洛阳，统一天下后息兵养民，史称“光武中兴” ；汉明帝、汉章帝沿袭轻徭薄赋，开创“明章之治”；汉和帝继位后大破北匈奴、收复西域，开创“永元之隆”，东汉国力达到极盛   。公元184年爆发黄巾起义，虽剿灭民乱却导致地方拥兵自重，公元191年董卓迁都长安后东汉名存实亡。公元220年曹丕篡汉，东汉灭亡，中国进入三国时期。汉朝和约略同时期欧洲的罗马帝国并列为当时世界上先进的文明及强大帝国。  两汉时期奠定汉地范围，极盛时东并朝鲜、南包越南、西逾葱岭、北达戈壁  ，国土面积约达609万平方公里。公元2年，西汉全国人口达六千余万 ，占当时世界的三分之一。 华夏族自汉朝以后逐渐被称为汉族 ，两汉在科技领域亦颇有成就，如蔡伦改进了造纸术，成为中国四大发明之一，张衡发明了地动仪、浑天仪等。</string>
    <string name="tab7">魏晋南北朝(220年-589年) ，又称三国两晋南北朝，是中国历史上的一段长达四百年的混乱时期，朝代更迭速度很快，并存在有多个政权并存的局面。这个时期由220年曹丕篡东汉帝位，自立曹魏开始，到589年隋朝灭南朝陈而重新统一结束，共369年。可分为三国时期(曹魏，蜀汉与孙吴并立)、西晋时期(与东晋合称晋朝)、东晋与十六国时期、南北朝时期(南朝与北朝对立时期，共150年)。另外位于江南，全部建都在建康(孙吴时为建业，即今天的南京)的孙吴、东晋、南朝的宋、齐、梁、陈等六个国家又统称为六朝。</string>
    <string name="tab8">隋朝（公元581年—公元619年）是中国历史上承南北朝下启唐朝的大一统朝代。公元581年二月，北周静帝禅让于杨坚，北周覆亡。隋文帝杨坚定国号为“隋”，定都大兴城（今西安）。公元589年南下灭陈朝，统一中国，结束了自西晋末年以来长达近300年的分裂局面。公元604年，隋炀帝杨广即位后，令宇文恺营建东京 ，同年下诏迁都洛阳（今河南洛阳） 隋文帝在位年间社会民生富庶、人民安居乐业、政治清明，开创了开皇之治繁荣局面。隋炀帝在位时期修建了贯通南北的大运河，但因过度消耗国力，引发隋末民变和贵族叛变。618年宇文化及等人发动兵变，杀死隋炀帝。隋恭帝杨侑禅让李渊，建立唐朝。619年王世充拥立的皇泰主杨侗也被废，隋朝灭亡，享国38年。隋朝在政治、经济、文化和外交等领域进行大刀阔斧的改革。政治初创三省六部制，完善于唐朝，巩固中央集权，正式推行科举制，选拔优秀人才，弱化世族垄断仕官的现象，另外建立政事堂议事制、监察制、考绩制，这些都强化了政府机制，根据南北朝的经验而改革政治，兴建了隋唐大运河以及驰道改善水陆交通线。 在军事上继续推行和完善府兵制，经济上一方面实行均田制并改定赋役，减轻农民生产压力，另一方面采取大索貌阅和输籍定样等清查户口措施，以增加财政收入。隋朝是我国历史上首次受到万国来朝的朝代，由隋炀帝开创于东京洛阳。 当时周边国家如高昌、倭国、高句丽、新罗、百济与东突厥等国皆深受隋朝文化与典章制度的影响，以日本遣隋使最为著名。</string>
    <string name="tab9">唐朝（618年—907年），是继隋朝之后的大一统中原王朝，共历二十一帝，享国二百八十九年。隋末天下群雄并起，617年唐国公李渊于晋阳起兵，次年称帝建立唐朝，以长安为京师。 显庆元年置东都洛阳 ，后又陆续增置北都太原 ，南京成都、凤翔等都城  。唐太宗继位后开创贞观之治，为盛唐奠定基础。唐高宗承贞观遗风开创“永徽之治”。690年，武则天改国号为周，705年神龙革命后，唐朝复辟。  唐玄宗即位后缔造全盛的开元盛世， 天宝末全国人口达八千万左右。 安史之乱后藩镇割据、宦官专权导致国力渐衰；中后期经唐宪宗元和中兴、唐武宗会昌中兴、唐宣中大中之治国势复振。878年爆发黄巢起义破坏了唐朝统治根基，907年朱温篡唐，唐朝覆亡。唐朝时万国来朝达到鼎盛，向其朝贡之国多达三百余。   疆域空前辽阔，极盛时东起日本海、南据安南、西抵咸海、北逾贝加尔湖，是中国自秦以来第一个未修据胡长城的大一统王朝。 唐朝攻灭东突厥、薛延陀后，天子被四夷各族尊为天可汗又借羁縻制度征调突厥、回鹘、铁勒、契丹、靺鞨、室韦等民族攻伐敌国，并让日本、南诏、新罗、渤海国等藩属国学习自身的文化与制度。唐朝接纳各国交流学习，经济、社会、文化、艺术呈现出多元化、开放性等特点  ，诗、书、画、乐等方面涌现出大量名家，如诗仙李白、诗圣杜甫、诗魔白居易，书法家颜真卿，画圣吴道子，音乐家李龟年等。唐朝是当时世界上最强盛的国家之一，声誉远播，与亚欧国家均有往来。 唐以后海外多称中国人为“唐人”。</string>
    <string name="tab10">五代十国（907年—979年 ）是中国历史上的一段大分裂时期。这一称谓出自《新五代史》，是对五代（907年—960年）与十国（902年—979年）的合称。五代是指907年唐朝灭亡后依次定都于中原地区的五个朝代，即后梁、后唐、后晋、后汉和后周。公元907年，唐朝灭亡后，朱温在中原地区建立后梁，定都东京开封府（今河南开封），五代十国开始。 960年，后周赵匡胤发动陈桥兵变，黄袍加身，篡后周建立北宋，五代结束。在唐末、五代及宋初，中原地区之外存在过许多割据政权，其中前蜀、后蜀、南吴、南唐、吴越、闽、楚、南汉、南平（荆南）、北汉等十余个割据政权被《新五代史》及后世史学家统称十国。北宋建立后先后统一了尚存的荆南、武平、后蜀、南汉、南唐、吴越、北汉等政权，基本实现了全国的统一。</string>
    <string name="tab11">辽金夏是对中国历史.上与宋朝并存的辽朝(包括西辽)、金朝和西夏三朝之合称，反映出两宋(即北宋和南宋)和北方主要边疆少数民族政权的对峙局面。这三个朝代分别由不同的民族所建立，辽朝为契丹族、金朝为女真族、西夏为党项族统治。</string>
    <string name="tab12">宋朝（960年—1279年）是中国历史上承五代十国下启元朝的朝代，分北宋和南宋两个阶段，共历十八帝，享国三百一十九年。960年，后周诸将发动陈桥兵变，拥立宋州归德军节度使赵匡胤为帝，建立宋朝。赵匡胤为避免晚唐藩镇割据和宦官专权乱象，采取重文抑武方针，加强中央集权，并剥夺武将兵权。宋太宗继位后统一全国，宋真宗与辽国缔结澶渊之盟后逐渐步入治世。1125年金国大举南侵，导致靖康之耻，北宋灭亡。康王赵构于南京应天府即位，建立了南宋。绍兴和议后与金国以秦岭-淮河为界，1234年联蒙灭金，1235年爆发宋元战争，1276年元朝攻占临安，崖山海战后，南宋灭亡。宋朝是中国历史上商品经济、文化教育、科学创新高度繁荣的时代 。咸平三年（1000年）中国GDP总量为265.5亿美元 ，占世界经济总量的22.7%，人均GDP为450美元，超过当时西欧的400美元。  后世虽认为宋朝“积贫积弱” ，但宋朝民间的富庶与社会经济的繁荣实远超过盛唐。</string>
    <string name="tab13">元朝（1271年—1368年），由蒙古族建立，是中国历史上首次由少数民族建立的大一统王朝。定都大都（今北京），传五世十一帝，从1206年成吉思汗建立蒙古政权始为162年，从忽必烈定国号元开始历时98年。1206年，成吉思汗铁木真统一漠北建立大蒙古国后开始对外扩张，先后攻灭西辽、西夏、花剌子模、金等国。蒙哥汗去世后，引发了阿里不哥与忽必烈的汗位之争，促使大蒙古国分裂。1260年忽必烈即汗位，建元“中统”。1271年，忽必烈取《易经》“大哉乾元”之意改国号为“大元”，次年迁都燕京，称大都 。1279年，元军在崖山海战消灭南宋，结束了长期的战乱局面。 之后元朝持续对外扩张，但在出海征伐日本和东南亚诸国时屡遭失利，如元日战争、元越战争、元缅战争、元爪战争等。元中期政变频繁，政治始终未上正轨。后期政治腐败，权臣干政，民族矛盾与阶级矛盾日益加剧，导致元末农民起义。1368年，朱元璋称帝建立明朝，随后北伐驱逐元廷攻占北京。此后元廷退居漠北，史称北元。1402年，元臣鬼力赤篡夺政权建立鞑靼，北元灭亡。</string>
    <string name="tab14">明朝（1368年―1644年 [1]  ），是一个由汉族建立的大一统王朝，共传十六帝，共计276年。元末爆发红巾起义，朱元璋加入郭子兴队伍。1364年称吴王，史称西吴。1368年初称帝，国号为大明 ，定都于应天府 ；1420年朱棣迁都至顺天府，以应天府为陪都。明初历经洪武之治、永乐盛世、仁宣之治等治世，政治清明、国力强盛。 中期经土木之变由盛转衰，后经弘治中兴、嘉靖中兴、万历中兴国势复振，晚明因东林党争和天灾外患导致国力衰退，爆发农民起义。1644年李自成攻入北京，崇祯帝自缢，明朝覆亡。明朝宗室在江南建立南明，随清兵入关，陆续击败大顺、大西、南明弘光、隆武、绍武等诸政权。1662年永历帝被杀，南明覆灭。1683年清军攻占台湾，奉明正朔的明郑覆灭。明代疆域囊括汉地，明初东北抵日本海、外兴安岭，后缩为辽河流域；北达阴山，后撤至明长城；西至新疆哈密，后退守嘉峪关；西南临孟加拉湾，后折回约今云南境；并在青藏地区设有羁縻卫所 ，还曾收复安南明代手工业和商品经济繁荣，出现商业集镇和资本主义萌芽，文化艺术呈现世俗化趋势。据《明实录》所载人口峰值为7185万 ，但大部分学者认为实际逾亿，也有学者指出晚明人口接近两亿 。</string>
    <string name="tab15">清朝（1636年—1912年），是中国历史上最后一个封建王朝，共传十二帝  ，从努尔哈赤建立后金政权起，总计296年。从皇太极改国号为清开始，国祚276年。从清兵入关，建立全国性政权算起为268年。 1616年，建州女真首领努尔哈赤建立后金。1636年，皇太极改国号为大清。1644年，驻守山海关的明将吴三桂降清，多尔衮率领清兵入关，至1659年平定大顺、大西、南明等政权。后又平定三藩之乱、统一台湾，逐步掌控全国。康雍乾三朝走向鼎盛，在此期间，中国的传统社会取得了前所未有的发展成就。清初人口增殖，土地增垦，物产盈丰，边境无事，小农经济的生产方式和社会生活相对繁荣稳定，综合国力远胜于汉唐。鸦片战争后多遭列强入侵，中国人民进行了洋务运动和戊戌变法等近代化的探索和改革。1912年2月12日，北洋大臣袁世凯诱使清帝溥仪逊位，颁布了退位诏书，清朝从此结束。清朝时期，统一多民族国家得到巩固和发展，清朝统治者统一蒙古诸部，将新疆和西藏纳入版图，积极维护国家领土主权的完整。  乾隆年间，中国作为统一的多民族世界大国的格局最终确定。极盛时期的清朝，西抵葱岭和巴尔喀什湖，西北包括唐努乌梁海，北至漠北和西伯利亚，东到太平洋（包括库页岛），南达南沙群岛。包括50多个民族，国家空前统一。</string>

</resources>
